\section{Биения}
	\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[thick] (-1.5, 0.3) -- (0,0) -- (1.5,0) -- (3, 0.3);
			\draw[dashed] (-1.5, 0.3) -- (3, 0.3);
			\draw[thick] (0, -2) -- (0,0) -- (1.5,0) -- (1.5, -2);
			\draw[thick, fill=black] (0, -2) circle (0.2);
			\node at (0, -2.5) {$m_1$};
			\node at (1.5, -2.5) {$m_2$};
			\node at (-0.8, -0.1) {$a$};
			\node at (0.75, -0.25) {$a$};
			\node at (2.3, -0.1) {$a$};
			\draw[thick, fill=black] (1.5, -2) circle (0.2);
		\end{tikzpicture}
	\end{wrapfigure}
	\par В колебательной системе, состоящей из двух математических маятников, между маятниками существует слабая связь, осуществляемая засчёт системы подвеса. Если в системе возбудить колебания первого маятника, в плоскости, перпендикулярной подвесу, то с течением времени амплитуда колебаний второго маятника начнёт возрастать, а первого~--- убывать. Через некоторое время $\tau$ колебания первого груза практически прекратятся, а амплитуда колебаний второго маятника станет почти такой же, какой была вначале у первого маятника. 
	
	\par Далее амплитуда колебаний начнёт уменьшаться, а первого~--- возрастать, и через время $T = 2\tau$ после возбуждения колебаний станут такими же, как и вначале эксперимента. Такие периодические изменения во времени амплитуды колебаний называются биениями. 
	
	\par Оказывается период $T$ биений оказывается зависит от длины $L$ подвеса математических маятников по закону $T = AL^n$, где $A$~--- коэффициент пропорциональности, а $n$ -- показатель степени. 
	
	\par Определите численное значение показателя степени $n$, изменяя длину маятника от $15$~см до $1$~м.
	
	\textit{Оборудование.} Штатив с лапкой, линейка, шнур, две гайки (грузы), нитки, секундомер.

\section{Прогиб}

	\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[thick, domain=0:4, smooth, variable=\x] plot ({\x},{-0.005*\x^3});
			\draw[thick, fill=gray] (0, -0.3) circle (0.3);
			\draw[dashed] (0,0) -- (4,0) -- (4,-0.32);
			\node at (2, 0.3) {$L$};
			\node at (4.25, -0.15) {$\delta$};
		\end{tikzpicture}
	\end{wrapfigure}
	
	\par <<Стрелка прогиба>> $\delta$ балки зависит от длины $L$ балки и может быть представлена в виде функции $\delta = AL^n$, где $A$ и $n$~--- константы. Используйте металлическую ленту рулетки для моделирования прогиба балки.
	
	\par Определите показатель степени $n$ в формуле $\delta = AL^n$ и укажите длину ленты $L_0$, при котором $n$ начинает меняться. Оцените погрешность измерений.
	
	\textit{Оборудование.} Рулетка, линейка, листы А4.